合作有爭拗 默契靠摸索

合作有爭拗 默契靠摸索

7.1勇武派於立法會柱寫上「是你教我們和平遊行是沒用的」，令Ronald深思和理非的不足。

記：記者 N：N（勇武） R：Ronald（和理非）

記：點睇和理非或冷氣軍師叫「散水」？

N： 周不時有人叫散水，我哋都明嘅，佢哋怕我哋受傷，但係前線其實會自己衡量係咪要走，真係被人拉嗰個係我哋，咁大個人有判斷能力，總之各自努力。一切後果我哋會自己承擔，在場爭拗都無謂。要互相尊重，畀意見係OK，但係唔好帶隊走。

R： 試過有次和理非同勇武都在場，和理非呢邊覺得當日目的已達成，留低無意義，點解唔退場？我哋想說服佢哋，大家圍圈傾。後來得出共識，勇武唔會主動衝擊，但佢哋同我哋講，話因為情況隨時有變，所以佢哋會守到最後一刻。其實我之前真係冇諗過原來佢哋咁諗，實際討論後，知道佢哋每人都有好清楚嘅諗法，有啲本來只係想勸人走嘅反而留低咗。勇武唔只得個勇字，佢哋有思考，反而和理非都未必一定好理性。

N：和理非都係出於善意，但唔好幫前線決定去留。

相關新聞：親歷催淚彈 藍絲變勇武

提供即時資訊 前線自決行動

記：咁作為前線你覺得可以點同和理非協調？

N： 第一，佢哋可以幫手提供即時資訊，好重要㗎！例如幾個街口後有咩發生，有冇水炮車、係咪已被警方包抄，前線一般好忙，未必顧到其他嘢，畀多啲現場資訊前線，等佢哋自己決定點做。

另外就係如果冇gear、心理未準備好，就唔好因為八卦而走上前線，咁樣對前線手足嚟講好危險。防暴衝上嚟，如果你panic到企喺度唔識郁，要人救你就唔係太好。滅煙同前線需要好多空間，後排支持我哋嘅和理非朋友可以企鬆少少，畀多啲空間我哋，亦唔好上前打卡湊熱鬧。

第三，企後排嘅其實唔使咁驚，若防暴有少少舉動你哋就尖叫，會帶動其他人情緒，咁樣反而令大家唔安全。

R： 到底雙方點樣合作，我都成日諗呢個問題，初時和理非唔理解，但合作係靠摸索出嚟嘅，心態好重要。

記：相反，前線可以點幫和理非？

N：2014年已做緊，一方面拖延防暴推進，畀多啲時間和平示威人士撤離，警方無論喺武器、技巧、裝備上一定贏。我哋無大台、無一個靈魂人物，所有人都一定要不停思考！每一刻都要冷靜分析，唔可以懶！

上一則
上一則
文攻贏民心 武略抗暴政

親歷催淚彈 藍絲變勇武
文攻贏民心 武略抗暴政
港聞專題：視香港為根 成命運共同體 和勇相連「體會對方嘅痛」

（集思廣益）連儂牆唔夠文宣之建議

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

永不放棄！十倍奉還！